\chapter{Circuits RLC série couplés par induction}
\label{tprlccouplage}

    Deux circuits RLC série
    sont couplés par l'induction mutuelle
    entre leurs bobines,
    puisqu'elles partagent
    un même champ magnétique.

\section{Régime forcé}

    En choisisant les composants
    de sorte qu'ils aient deux à deux
    les même caractéristiques,
    on peut écrire~:
    \begin{equation*}
        \left\{\begin{array}{rl}
            E &= \qty(\frac{1}{jC\omega} + jL\omega + R) i_1 + jM\omega i_2 \\
            0 &= \qty(\frac{1}{jC\omega} + jL\omega + R) i_2 + jM\omega i_1
        \end{array}\right.
        \implies
        \left\{\begin{array}{rl}
            E &= Z i_1 + Z' i_2 \\
            0 &= Z i_2 + Z' i_1
        \end{array}\right.
    \end{equation*}
    avec~:
    \begin{equation*}
        Z
        = \frac{1}{jC\omega} + jL\omega + R
        \qq{et}
        Z'
        = jM\omega
    \end{equation*}
    alors on obtient~:
    \begin{equation*}
        i_2
        = \frac{Z'}{Z} i_1
        \implies
        E
        = Z i_1 + \frac{Z'^2}{Z} i_1
        \implies
        i
        = \frac{E}{Z + \flatfrac{Z'^2}{Z}}
    \end{equation*}
    il y a donc résonance en courant pour
    $Z = \pm Z'$ soit~:
    \begin{equation*}
        \frac{1}{jC\omega} + jL\omega + R
        = jM\omega
    \end{equation*}
    Pour qu'il y ait résonance
    il faut donc
    une résistance très faible devant les autres impédances,
    les pulsations de résonance sont~:
    $\omega_\pm
    = \frac{1}{\sqrt{C (L \pm M)}}$.

    Sur le diagramme $i(\omega)$,
    on doit donc observer deux maximas
    dont les fréquences s'écartent quand
    le couplage augmente (donc quand la distance entre les bobines diminue).
